〔無人講〕琴晚12點上水站有人跳軌

即時新聞港聞 選擇分類
老翁上水站疑跳軌自殺 遭列車輾斃
2019-06-29 07:53 文字大小

一名老翁凌晨在港鐵上水站懷疑跳軌自殺，被列車輾斃。受事件影響，港鐵粉嶺至羅湖服務一度暫停。

事發時，事主在往紅磡方向的月台墮軌。警員凌晨零時02分接報到場，消防救起手腳骨折的事主，昏迷送威爾斯醫院救治，於凌晨1時31分證實死亡。警方於現場無檢獲遺書，初步調查相信事件沒有可疑。死因有待驗屍後確定。

警方在死者身上沒有檢獲身分證明文件。警方指，事主年約70至75歲，白頭髮，身高約1.6米，瘦身材，身穿灰白色格仔上衣，黑色長褲，深綠色腰帶及啡色皮鞋。

港鐵表示，近零時0分，一列往紅磡方向的載客列車進入上水站月台時，車站月台職員及列車車長見到事主進入路軌範圍，車長即時停車，月台職員亦按動緊急制，防止其他列車進入車站，及通知車務控制中心報警。

處理事件期間，粉嶺至羅湖的列車服務暫停，港鐵安排免費接駁巴士行走該路段。而紅磡至粉嶺的維持列車服務。為令車務運作暢順，北行方向列車分別以粉嶺及大埔為終點站。

到零時25分左右，消防員將事主帶上月台後，送往醫院治理。在進行相關檢查及確定可安全行車後，在約零時40分，東鐵線列車服務陸續回復正常。

rip

RIP

尋日就係坐正呢班車

香港壞了

廢老陣營-1

唉